雙非家長拒認蠶食學額 指港童實有得讀只是派邊區

小一統一派位今(26日)起兩日接受申請表，居於內地的跨境學童需到專屬的跨境校網填報申請表。居於深圳的雙非家長郭女士帶同兒子報名，劍指粉嶺區學校。郭指，自己與丈夫均非香港人，但覺得香港讀書比較好，而兒子也一直在粉嶺區讀幼稚園，故小學也會選擇同一區，強調不會回去深圳讀書，但至今未打算搬往香港定居，「我覺得那間學校都好，它既然存在就一定是很優秀的。」

郭的兒子於2012年4月出生，剛好趕在「零雙非」政策生效前搭上尾班車，但她認為跨境生未有影響本地學生的學位，「香港的(學童)，他一定是有戶口，有政策保障他們讀書，只是看派到哪區。」

另一家長曾太指，她與丈夫均以投資移民到港，但因主要業務在深圳，故仍住在當地，不打算遷居香港。她指，因為想給兒子更好教育，所以從幼稚園時就已經在香港就讀，但仍感到在香港讀書有相當壓力，「如果在香港有地址，就可揀得番呢區，這樣會好點，我們畢竟是跨境性。」

對於有本地家長認為跨境學童搶佔本地學位，曾太則不認同有關說法，「香港咁多學校，你本地人都唔係多呀，如果唔係，我們都讀唔到呀。」她又說，另一名兒子今年9月就會入讀鳳溪幼稚園。

只有好事先會搶住認，負面野一律唔理三七廿一都拒認左先然後再搬堆歪理出黎講到自己幾咁無問題，有問題果個係你唔係佢

14億蝗普遍思維，香港政府都係

佢都有得讀架喎係大灣區。佢又要死落黎讀？

死返上去